\section*{Ei Guude!}
Da seid ihr also. Die Neuen. Und ihr seid hier aus einem Grund. Einem spezifischen Grund. Ihr wollt was lernen.
Und das werdet ihr. An der Uni lernt ihr, so wie wir das gelernt haben,
\"uber jegliche Form der Ahnungslosigkeit hinwegzut\"auschen. Und wir helfen euch dabei!\\
Daher pr\"asentiert die Fachschaft Informatik euch voller Stolz und Selbstverherrlichung die \emph{Don't Panic! 42}.

Und damit fangen wir auch mit der ersten Lektion in Sachen Hochschulkultur an: Selbstbeweihr\"aucherung.
Damit ihr ganz genau wisst, auf wen ihr die Schuld schieben k\"onnt, sind hier alle, die an der Don't Panic! mitgearbeitet haben:
\begin{itemize}
	\item Alexandra Herrmann - Kein Typ
	\item Jonathan Cyriax Brast - Ein Typ
	\item Joshua Sole - Noch ein Typ
	\item Johannes Göpel - Datentyp
	\item Kyle Rinfreschi - Auch ein Typ
	\item Linda Homeier - Typin
	\item Manuel Dittrich - UnTypisch  
	\item Shayan Naderi - orientalischer Typ
	\item Sandra Stelzenmüller - Typendes
	\item Tobias Rothenberger - RBI Typ
	\item \LaTeX - stark typisiert
	\item Und aus historischen Gr\"unden all unsere Vorg\"anger:
	Johannes Sch\"opp, Simon Pruy, Pavel Safre, Grzegorz Lato, Markus Palcer, Tim F\"oller, Sabrina Brandt, Markus Strobel, Michael Bals, Christoph Burschka, Sebastian Behr, Max Hahn-Klimroth und Igor Geier.
\end{itemize}
Außerdem möchten wir Randall Munroe von xkcd (\url{http://xkcd.com}) für die tollen Comics und f\"ur deren Lizenzierung unter Creative Commons (CC) danken.\\

\begin{flushright}Die Fachschaft\\\tiny kollektives Schwarmbewusstsein der Informatik\end{flushright}
