Nun, ihr ahnt es wohl schon. 
Das große Abenteuer OE SS 2014 neigt sich dem Ende zu, und ihr steuert direkt auf einen völlig neuen Abschnitt in eurem Leben zu.


Wir hoffen, dass wir an alle Informationen, die ihr braucht, um ab dem ersten Tag richtig loszulegen zu können, gedacht haben und sie halbwegs verständlich weitergegeben haben. 
Falls dennoch etwas fehlt oder irgendwelche Fragen unbeantwortet geblieben sind, sind wir ja nicht aus der Welt. 
Und wir als Fachschaft sehen mit dem Ende der OE unsere Aufgabe auch keineswegs als beendet an.


Man findet uns manchmal im Lernzentrum, auch in der Student Lounge hat man immer eine gewisse Chance, jemanden zu treffen, der Rat weiß oder jemanden weiß, der Rat weiß, oder jemanden weiß, der einen kennt, der \dots


Lange Rede, kurzer Sinn, wer es mit einer gewissen Ernsthaftigkeit versucht, wird im Allgemeinen keine Probleme haben, jemanden von uns zu finden. 
Wenn wirklich mal überhaupt niemand aufzustöbern sein sollte, so kann man durch das Schicken einer e-Mail an \emailfachschaft\\ oder das Posten in unserem Forum \textbf{\url{http://fsinf-forum.de}} Kontakt aufnehmen. 
Besucht auch unsere Internetpräsenz: \textbf{
\url{http://www.fsinf-frankfurt.de}
}.
Die allersicherste Methode, uns zu finden, ist und bleibt jedoch das Fachschaftstreffen.

\begin{center}
Fachschaftstreffen\\
Am 1. Donnerstag jeden Monats, um 16:00 Uhr\\
in der Student Lounge (Raum hinter dem Lernzentrum)\\
\end{center}


Wir würden uns unheimlich freuen, wenn ihr Lust hättet, uns in unserer Fachschaftsarbeit zu unterstützen. 
Also, einfach mal vorbeischauen! 
Man erfährt meist recht nützliche Dinge über den Fachbereich und hat Gelegenheit, alle Themen, die das Studium betreffen, zur Sprache zu bringen.
