Warum ist ein Informatiker besser als ein Mathematiker? \\
Dank dem binären Zahlensystem kann er mit den Fingern weiter rechnen!\\


***\\


Ein Physiker, ein Mathematiker und ein  Informatiker bekommen die Aufgabe gestellt, herauszufinden wie viel 1+1 ist.\\
\newline
Als erster versucht sich der Physiker. Er zieht sich in sein Labor zurück und  stöpselt  aufwendige Apparaturen zusammen. Nach doch schon zwei Monaten kommt er zurück und sagt: ''Also genau habe ich’s nicht rausgefunden. Aber das Ergebnis liegt irgendwo zwischen 1,9 und 2,1.'' Naja, das ist ja schon ganz gut. \\
\newline
Als nächster macht sich der Mathematiker an die Arbeit. Er rennt in seinen Raum, wälzt  tonnenweise Fachliteratur und stellt  aufwendige Gleichungssysteme  auf. Nach zwei Wochen verkündet er  schließlich  sein Ergebnis: ''Die gesuchte Zahl liegt im Intervall von 1,99 bis 2,01.'' Ja, schon besser. \\
\newline
Aber jetzt ist der Informatiker an der Reihe. Er geht ins Nebenzimmer und kommt schon nach 2 Minuten zurück. ''Das Ergebnis lautet 2.'' Die beiden anderen sind komplett von den Socken und fragen den Informatiker, wie er denn so schnell auf das Ergebnis gekommen ist. Darauf antwortet der freudestrahlend: “Ist doch ganz einfach! Ich hab in Wikipedia nachgesehen!“\\


***\\


Unterhalten sich ein Mediziner, Ingenieur und ein Informatiker, wer wohl zuerst da war. \\
\newline
Mediziner: Also das war ja wohl ein Mediziner. Denn schon in der Bibel steht, Gott schuf Eva aus der Rippe von Adam. Das ist eindeutig ein chirurgischer Eingriff. \\
\newline
Ingenieur: In der Bibel steht aber, am Anfang war das Chaos. Und man braucht einen Ingenieur, um das aufzuräumen. Daher muss ein Ingenieur der erste gewesen sein. \\
\newline
Da lehnt sich der Informatiker zurück: Und wer, meint Ihr, hat das Chaos erzeugt?\\


***\\


Woran erkennt man einen extrovertierten Informatiker? Er schaut beim Reden auf \textbf{Deine} Schuhe.\\


***\\


Mit Computern hat man Zeit, Dinge zu tun, die man ohne sie nicht tun müsste...\\


***\\


Drei männliche Programmierer im Bad vor den Urinalen: \\
\newline
Der erste ist fertig und geht zum Waschbecken, um sich die Hände zu waschen. Dann trocknet er sich die Hände und ist dabei äußerst gründlich und benutzt ein Papierhandtuch nach dem anderen dabei - streng darauf bedacht, nicht das kleinste Wassertröpfchen auszulassen. Als er fertig ist, sagt er zu den anderen beiden: ''Bei MICROSOFT achten wir darauf, extrem gründlich zu sein.'' \\
\newline
Der zweite ist fertig und geht zum Waschbecken, um sich die Hände zu waschen. Dann trocknet er sich die Hände ab und ist dabei nicht nur gründlich, sondern er benutzt nur ein Blatt Papier, aber davon auch jedes noch so kleine Fitzelchen. Als er fertig ist, sagt er zu den anderen beiden: ''Bei INTEL achten wir nicht nur darauf extrem gründlich zu sein, wir sind auch sehr sparsam.'' \\
\newline
Der dritte ist fertig, geht und ruft: ''Bei APPLE pissen wir uns nicht auf die Hände ...''\\


***\\


Ein Informatiker geht durch den Park (wahrscheinlich hatte der Pizzabringservice Ruhetag und er musste selbst gehen).\\
\newline
Dabei spricht ihn ein Frosch an: ''Ich bin eine verwunschene Prinzessin. Wenn Du mich küsst und heiratest verwandle ich mich zurück und bin für immer Dein!''.\\
\newline
Der Informatiker steckt den Frosch in die Jackentasche und geht weiter. Den Protest aus seiner Jackentasche ignoriert er.\\
\newline
Nach einer Weile nimmt der Protest zu. ''Warum küsst und heiratest Du mich nicht? Ich bin schließlich eine Prinzessin. Wenn auch verwunschen!''\\
\newline
Daraufhin nimmt er den Frosch auf die Hand und sagt: ''Ich bin Informatiker. An einer Freundin habe ich kein Interesse, aber ein sprechender Frosch ist irgendwie cool!''\\


***\\


Zwei Informatiker treffen sich im Park, der eine hat ein neues Fahrrad.\\
\newline
Meint der andere: \\
- Tolles Fahrrad, was hast´n gekostet?\\
- War kostenlos.\\
- Erzähl mal!\\
- Naja, gestern bin ich hier durch den Park gegangen, da kommt ´ne Frau auf ´nem Fahrrad vorbei, hält an, zieht sich die Kleider aus, und meint, ich könnte alles von ihr haben, was ich will.\\
- Hey echt gute Wahl, die Kleider hätten Dir nicht gepasst...\\


***\\


Auf einer Wetterstation musste die tägliche Niederschlagshöhe von Hand in den Computer eingegeben werden.\\
\newline
Irgendwann einmal vertippte sich dabei einer, statt 8,54 cm gab er 8,54 m ein. Die Programmierer hatten aber wohl für diesen Fall vorgesorgt, denn der Computer gab folgende Fehlermeldung aus:\\
''Baue ein Boot! Nimm von jeder Tierart zwei, ein männliches und ein weibliches...''\\


***\\


Sie brauchen einen Computer nicht einzuschalten um festzustellen, ob Windows installiert ist. \\
Sehen Sie einfach nach, ob die Aufschrift auf der Reset-Taste noch lesbar ist.\\


***\\


Die amerikanische Post hat die Verdienste Bill Gates gewürdigt, sein Konterfei ziert eine Briefmarke. Im täglichen Betrieb zeigte sich jedoch, dass diese Briefmarke nicht auf den Briefen hielt. \\
Die eingesetzte Untersuchungskommission kam nach wenigen Monaten zu folgendem Ergebnis:\\
\newline
1. Die Briefmarke ist völlig korrekt.\\
2. Der Kleber ist ebenfalls nicht zu beanstanden.\\
3. Die Kunden spucken nur auf die falsche Seite...\\


***\\


Wissenschaftler wollten wissen, ob Computerstrahlung schädlich ist.\\
Sie sperrten drei Ratten mit einem angeschalteten Computer in einen Käfig, gaben Futter und Wasser zu und ließen das Ganze für eine Woche so stehen.\\
\newline
- Und, sind die Ratten krank geworden?\\
- Nein, aber sie haben drei neue UNIX-Versionen programmiert!\\


***\\


Bill Gates kommt in den Himmel... \\
Da Fragt der Liebe Gott: ''Na mein Sohn, was kann ich für dich tun?'' \\
Darauf antwortet Bill Gates: ''Erstens, ich bin nicht dein Sohn! Und zweitens, runter von meinem Stuhl!''\\


***\\


\textbf{Programmierer und der Prostituierte.}  \\
\newline
Du hast bizarre Arbeitszeiten. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Du wirst bezahlt, um Deinen Kunden glücklich zu machen. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Dein Kunde bezahlt viel, aber Dein Chef kassiert das Geld .. \\
- wie bei den Prostituierten \\
\newline
Du hast einen Stundenlohn aber Deine Arbeitszeit endet wenn die Arbeit erledigt ist. \\
- wie bei den Prostituierten \\
\newline
Auch wenn Du gut bist, bist Du nie stolz auf Deine Arbeit .. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Du wirst bezahlt, um Fantasien Deines Kunden zu befriedigen. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Es ist schwierig für Dich eine Familie zu haben und zu halten. \\
- wie bei den Prostituierten \\
\newline
Wenn Du gefragt wirst, worin Deine Arbeit besteht, kannst Du es nicht richtig erklären. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Deine Freunde verlassen Dich und Du bleibst zurück mit Typen wie Dir... \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Der Kunde bezahlt das Hotel und die Arbeitszeit\\
- wie bei den Prostituierten \\
\newline
Dein Boss hat ein wunderschönes Auto. \\
- wie bei den Prostituierten \\
\newline
Wenn Du zu einem Kunden auf ''Mission'' gehst, kommst Du mit einem großen Lächeln an. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Aber wenn Du deine Arbeit erledigt hast, bist Du schlecht gelaunt .. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Um Deine Fähigkeiten zu beweisen, musst Du grauenvolle Tests bestehen. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Der Kunde möchte immer weniger bezahlen und Du muss trotzdem Wunder vollbringen. \\
- wie die Prostituierten \\
\newline
Wenn Du morgens aufstehst, denkst Du: „Ich kanndas nicht ein Leben lang machen“. \\
- wie die Prostituierten\\


***\\


UNIX ist das Betriebssystem der Zukunft. \\
Und das schon seit 30 Jahren.\\


***\\


Ein Apotheker bekam mit den Rechnungen für Arzneimittel auch Bestellformulare.\\
\newline
Als er zweimal keine bekam, legte er einer Bestellung folgende Mitteilung bei:\\
''Ich habe Verständigungsschwierigkeiten mit Ihrem Computer. Wenn Sie keine Bestellformulare mehr versenden, lassen Sie es mich wissen - vorausgesetzt, dass Sie noch Menschen aus Fleisch und Blut beschäftigen.''\\
\newline
Mit der nächsten Lieferung kam die Antwort: ''Beiliegend sechs Bestellformulare. Entschuldigen Sie das Versehen. Wir beschäftigen übrigens noch Menschen, aber das ist eben das Problem. Gezeichnet, IBM 402.''\\


***\\


Bill Gates tippt in seinen Computer: ''Gibt es einen Gott?''\\
Antwort: ''Zu wenig Rechenkapazität.''\\
\newline
Er lässt alle Computer bei Klein und Weich einschließlich des gesamten MSN zusammenschalten und tippt erneut seine Frage ein.\\
Antwort: ''Zu wenig Rechenkapazität.''\\
\newline
Er ruft alle Bekannten bei Cray, Sun, etc. an. Auch diese Computer werden zu einem gigantischen Netzwerk zusammengeschaltet. Erneut tippt er seine Frage ein.\\
Antwort: ''Jetzt ja!...''\\


***\\


Woran erkennt man einen Informatiker? \\
An den roten Augen!\\


***\\


Ein Beweis für Programmierer:\\
- Jedes Programm lässt sich um mindestens eine Anweisung kürzen.\\
- Jedes Programm hat mindestens einen Fehler.\\
\newline
Durch Induktion können wir schließen:\\
- Jedes Programm ist reduzierbar auf eine Anweisung, die nicht funktioniert...\\


***\\


Ein Arzt, ein Anwalt und ein Microsoft-Programmierer streiten sich, ob eine Freundin einer Frau vorzuziehen wäre. \\
\newline
Der Anwalt: ''Klar gibt am wenigsten Probleme bei der Trennung.'' \\
\newline
Daraufhin der Arzt: ''Also ich brauche die Geborgenheit einer Frau.'' \\
\newline
Der Programmier dann: ''Also ich habe beides, denn wenn ich weg bin denkt meine Frau ich bin bei meiner Freundin, und meine Freundin denkt ich bin bei meiner Frau, und ich kann in Ruhe programmieren.''\\


***\\


Anwender1: ''Mein Win Vista ist in 6 Monaten noch nie abgestürzt.''\\
\newline
Anwender2: ''Ein halbes Jahr ohne Strom - das ist hart!''\\


***\\


Streiten sich drei über den besten Computer.\\
\newline
Meint der Erste: ''Echte Männer arbeiten mit einem PC und lassen ihre Kinder mit einem Amiga spielen.''\\
\newline
Darauf der Zweite: ''Echte Männer arbeiten mit einer SUN und geben den PC den Kindern zum spielen.''\\
\newline
Schließlich der Dritte: ''Echte Männer spielen mit ihren Kindern und lassen den MAC für sich arbeiten!''\\


***\\


Eines Tages kam ein Apple-Fanatiker in das Dojo eines Linux Meisters.
Um ihn herum sah er die wild tippenden Schüler und auf allen Bildschirmen waren nur Buchstaben zu sehen.
Da fagte er den Meister:\\
\newline
''Warum benutzt ihr nur die Konsole? Warum benutzt ihr keine Maus?
Ein Bild sagt mehr als tausend Worte. Nutzt doch Icons!
Seht die Funktionalität des iPhone! Es ist einfach und bequem, so dass jeder damit umgehen kann.''\\
\newline
Der Meister sagte nichts und zeigte auf seinen Schüler. Dann zeigte er auf einen Bildschirm, auf seinen Kopf, auf den Fanatiker, auf den Himmel und auf seine Hand.\\
\newline
Der Fanatiker sagte: ''Was willst du mir damit sagen? Ich verstehe nicht.''\\
\newline
Daraufhin sagte der Meister ''Siehst du es nun?'' und der Fanatiker wurde erleuchtet.\\




\begin{flushright} Pavel \end{flushright} 
